來台灣無法獲禮遇入境 中國代表團不爽到直接返國 中國外交部 :「中國台北方面認真反思，採取實際行動糾正錯誤」

來台無法獲禮遇入境 中國代表團不爽到直接返國

中國外交部周一（30日）在記者會上再度譴責，中國代表團近日到台灣，要參加亞太經濟合作會議（APEC）活動，結果卻在入境時遭到「刁難」，憤而拒絕入境即日回國。對於台灣外交部解釋，是因為中國延遲提供與會代表的完整資訊，才無法即時獲准入境。對此，中國外交部怒批我方，企圖混淆視聽、歪曲事實，要求「中國台北」反思，糾正錯誤。

我外交部表示，本月19、20日在台北舉行「數位創新論壇」，屬於APEC企業諮詢委員會（ABAC）的相關活動，我方在籌辦初期，就與中國保持密切聯繫，但中國延遲提供與會代表的完整資訊，而且是在中國代表團登機後，才告知我方確切班機資訊。外交部收到後，雖然以最速件，洽請移民署等相關單位趕辦入境手續，並同步向中國代表說明，但對方仍拒絕入境，決定搭乘顯然早已備妥之同日班機返中。

台灣國際觀光救援服務協會理事長許高慶抱怨，中國代表團無法在抵台後，即時獲准入境，是因台灣沒有依規定通知移民署。雖然最後同意4人入境，但他們「已經不爽到直接返回大陸」。對此，移民署人員解釋，我方於下午 5 時 30 分通知中國代表入境申請可於15分鐘內獲准，但對方回應僅願再等5分鐘，即前往中國國航登機櫃台辦理登機。

對於台灣的解釋，中國外交部發言人耿爽稱，不能接受。他認為，台灣的解釋是企圖混淆視聽，歪曲事實，推卸責任，不會得逞。他要求：「中國台北方面認真反思，採取實際行動糾正錯誤」

耿爽又警告，兩岸人員參與對方舉辦的APEC活動，向來有一套「慣常做法」，是台灣沒有執行，台灣得承擔全部責任和後果。

中國官媒《環球時報》則痛批，台灣當局對大陸人士赴台交流「極度不友善」，令3名持可禮遇通關的APEC護照的大陸人士，無法順利入境台灣，被擋在機場，雖然台移民署署長後來同意入境，但是3位大陸人士已決定搭機返回大陸。
（大陸中心／綜合外電報導）

點解唔搭因航？！

柒到
畀人撚到走住屌
邊個同你中國台北
係一中就唔使人地移民局長出聲先入得去啦

中國人去「中國台北」，竟然要入境？

去中國台灣
梗係搭因航

上左飛機先通知人行VIP 通道，人地手續未做得切你梗係要行返普通通道

跟手嬲豬自己走人

中共都刁難台灣得耐囉

共產黨除咗齋up之外乜都唔識？我係台灣就真係唔驚你啦

點解要入境？

台灣國際觀光救援服務協會理事長許高慶抱怨，中國代表團無法在抵台後，即時獲准入境，是因台灣沒有依規定通知移民署。雖然最後同意4人入境，但他們「已經不爽到直接返回大陸」。對此，移民署人員解釋，我方於下午 5 時 30 分通知中國代表入境申請可於15分鐘內獲准，但對方回應僅願再等5分鐘，即前往中國國航登機櫃台辦理登機。

應該係大陸就掂行掂過，唔知外國做事有規有矩

咪係！
中國代表團到中國台灣要申請visa!
中國台北當局真係要好好檢討

對鄰近國家都咁賤 好難怪侵侵唔攪佢

其實好明顯係玩嘢

不過想問，點解入返自己國境要護照嘅

點解係外交部發聲明嘅

跌落地都要楋翻揸沙

以後支那城市都叫，支那上海，支那北京，支那香港，支那澳門，支那南京，支那新疆。完全區分到，中國與支那

呢排咁積極挑起事端

因為無內交部，得口交部

支仔

忍撚左三十幾年，支那人要爆啦

証明左佢地非中國人，只是小小支那人，可笑可笑

周圍痾尿霸地盤

去中國台北要簽証
仲要搵外交部出聲屌

支那人由古至今都係侵略成性，只係近百年被西方追過先扮受害者。垃圾民族，有小小錢就開始發癲。

走啦冇人識你呀

中國台灣，但係要護照

搞鳩台灣咁耐，台灣而家先還擊真係脾氣算係咁

PTT

轉移視線

自己柒就話人玩你，你都on9

點解去中國台北要入境 咁上海人去北京洗唔洗入境

呢d新聞有冇得post上天涯果d地方 再嚴厲譴責 台北

你都痴撚線既，你armarm搞到人無左個東亞青運呀

笑撚死。仲有次次睇到‘台灣省’都想問下佢地幾時‘收復’咗台灣，唔通想好似叫人花名咁叫叫下叫到人地慣？

你是大爺嗎？

好撚似啲毒撚叫名星做老婆咁

唔通叫叫下就比你屌咩

去香港都要

不過好快就唔使

因航比人追擊去台灣係唔係只要回鄉卡就上到機係正確的

毒撚都會進貢女神 贏國似變態佬多d 以為騷擾得多就會得米

贏國又贏

有對台辦 唔知今次做乜

叫習大武統啦 小小支那

我覺得呢個紅字先係重點

成件事跟本就早有預謀，特登登機之後先同台灣講，然後台灣嗰邊一定會遲，之後佢哋就有理由扮係台灣問題跟住走咗，再將成件事格硬借中國口交部放大到國際層面，俾台灣政府壓力同製造負面新聞。根本就從來都諗住參加APEC

中國真識玩

武統啦, 支那扮撚晒野

小小支那国

APEC呢d垃圾組織，狗都唔屌

躝啦仆街

去自己國家都要入境
抵埗直接行過去啦

內政部失職

支台辦好冇面

中國人入返中國境又要用外交通道？

所以咪話搭因航去"中國台灣"最方便

咁佢坐國航都係 "中國台灣"

出左支那就唔好也文也武啦

係自己圍牆入面打飛機打到忘記現實

等你入境唔洗用護照先講中國台北啦
我夠話何超蓮係我老婆啦 講就係架啦？

內部有問題

下次一分鐘入唔到即走啦

五分鐘咁多

好小氣，無耐性

之後仲譴責自己

支那人為何在所謂的中國台北要入境？

點解係外交部發聲明？唔係中國內政咩？

中國上海去中國北京唔洗用護照
點解去中國台北要用護照，又要入境？

支那慣常手法，將大話講夠100次就連自己都當埋真，你見時至今日都有支那人講當年索羅斯係佢地出手比錢擊退，就知佢地已經洗腦洗到走火入魔

俾d人路支那人行，佢地梗係唔爽啦
開d畜牲通道俾佢地嘛

支那精神勝利法

痴那真係好撚樣衰
去邊到可以搵到一個國家賤種過痴那

小學雞

內政同外交都分唔撚清楚

正名返先
一個係支那共匪佔領區。
另一個係中華民國台灣省台北市。
所以支那上海去支那北京唔洗護照。
去中國台北就要，好簡單的道理。

點解要入境，支那官唔係應該大搖大擺行過去咩？ 入境係去人哋國家先要做㗎？

岸9仔咁一陣7味

乜唔係一個中國咩
一個國得一個中央政府。點解唔屌7支共中央政府先?
一個中國。但又要外交部出聲? 咩意思

轉移貿易戰失敗視線

坐洗頭艇咪得囉

支那咁大支野，人地美國佬後台， 因住之後幾百年俾美國佬撚到成隻狗咁

好大的官威呀包大人

咪就係外交事務囉

支那人嘴炮就叻 ，快D同台灣建交啦

支那識玩到用外交部俾壓力自己一個省？

老共有種派老解即刻解放台灣囉 大把親共台奸搖頭擺尾歡迎老共主子

你蝦台灣就得 人地跟規矩做野就唔得 支那

耿爽不爽

班老解摺被步操就叻姐
叫佢地打仗

好事來.

支那唔係自出自入自己國境咩？
咁撚柒既今次？

個研討會又去唔到 又畀台灣撚
贏國將成最大輸家

內政外交部出黎吠？

中國外交部承認台灣為外交關係？

台狗繼續恃住"中華民國" 打飛機啦 , 日日生產台妹比人屌 成個國家都垃撚圾

真係以為台灣係中國一部分 想去就去on99